90後同00後可能會係最後一代既香港人

今日係街行過聽到小學雞傾計，竟然係全程用普通話溝通
冇.撚.錯
係一句廣東話都冇講過
我唔知佢地識唔識廣東話
但眼見依家越黎越多支那人落黎
用佢地既語言同文化 赤化香港
我覺得好灰心
我曾經以為未來係我地有希望同港共政權 鬥長命 我地贏唔到 我地既下一代同你鬥到底
上一代唔支持 話我地搞事唔緊要
我地可以教育下一代
以為將來會越來越多覺得自己係香港人既下一代出黎抗爭
但到頭來呢班10後連廣東話都唔識
而佢既支那老母一定教佢係中國人，香港等於支那
更加唔好期望佢會覺得中國同香港有分別
細個玩抖音講大陸潮語，都期望入到中學可以醒覺
思想可以透過媒體同教育改變
但母語改變唔到 細個唔講廣東話 唔通到中學先開始學咩
更恐怖既人呢班人人數絕對唔少 甚至已經係主流既地位 完全冇講廣東話既必要
（有錯既話希望更正，話比我知事實唔係咁）
好希望做老師既 或者為人父母既
一定要教細路講廣東話
我唔知過多廿年我地會唔會成為最後一代覺得自己係香港人既人
但係 希望我地盡我地既能力
就算點都好 大家愛呢個地方既
都盡力 保衛香港
聽日 維園見

係, 我都經常見到

幾歲果d喺街見到都係講支話

咪再分咩年代出世 , 下一代唔醒覺就教到佢醒覺

[金鐘宣言] 希望聽日能夠朗讀出金鐘宣言俾全世界人民聽到

唔知點做先可以改變呢個局面
語言一定係要長時間教先識
唔肯講既話基本上點教都冇用

中學雞都好多講普通話
去一轉深圳關口有大量往返深圳香港返學既學生

唔怕，其實係一部份黎嫁炸

80後都講過，見90後個個都識寫簡體字，覺得90後已經係中國人

90後又覺得00後玩抖音飲喜茶係中國人

其實骨子裡都係香港人多，只係個環境，表面上有d野真係要做。

屌就緊係要屌
但如果條友連廣東話都唔識
其實根本佢都唔覺得香港同中國有分別
等於要說服一個支那人一樣

改變班藍絲廢老易啲定班細路易啲？
連啲老人家我哋都姑且盡力想用長輩圖嚟令佢哋轉軚，何況係班細路
堅持著，只要捱多兩代，個香港就係我哋o架啦

重點係思想要教到佢地似個香港人
6·9其實都有新移民醒覺 同土生土長香港人一齊反送中
只欠在大部分新移民俾中共洗腦洗得太勁
落到嚟又俾建制派洗多次腦
只要有心 要將佢地變番正常唔係冇可能
重點係 語言只係嘅溝通媒介 我地要改變嘅 係佢地嗰套俾中共灌輸嘅思想

點止小學
前幾日食m記 一台3個中學女仔
都係全程各睇手機 普通話溝通

要比信心下一代，當初00後咪又係俾人笑

六七十年代走佬落嚟嘅
有潮州佬、上海佬、客家佬，但最後係個個唔多唔少都會變咗講廣東話

逢放學時間見親D小學生都係講普通話
次次都好有衝動叫佢地收嗲返大陸
唔敢想象過多十幾年後會變成點...

Sor手殘禁錯負評

正常去到人地地方
就緊係學返人地語言
最撚慘係一大批蝗一齊落嚟
令佢地組成到一個大嘅群體
唔需要用廣東話都溝通到

唔止小學 我住既附近有間中學
呢3，4年開始有時間中撞到食飯/放學時間
聽到全撚部學生都係講普通話
個種心情真係唔識講 點解香港會變到咁

尋日搭地鐵翻屋企
有兩個著校服既小學生
一男一女
全程用普通話溝通

之前仲好多人大力屌00後
未fd番架
件事過左之後要有人出黎道歉

尤其係呢排
當我地係度努力緊守護香港既時候
再聽到班人講蝗語赤化香港
真係好撚絕望